<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11.xsd" version="0.11" xml:lang="ru">
  <siteinfo>
    <sitename>Warcraft 3: Garena Вики</sitename>
    <dbname>ruwarcraft3garena</dbname>
    <base>https://warcraft-3-garena.fandom.com/ru/wiki/Warcraft_3:_Garena_%D0%92%D0%B8%D0%BA%D0%B8</base>
    <generator>MediaWiki 1.43.8</generator>
    <case>first-letter</case>
    <namespaces>
      <namespace key="-2" case="first-letter">Медиа</namespace>
      <namespace key="-1" case="first-letter">Служебная</namespace>
      <namespace key="0" case="first-letter" />
      <namespace key="1" case="first-letter">Обсуждение</namespace>
      <namespace key="2" case="first-letter">Участник</namespace>
      <namespace key="3" case="first-letter">Обсуждение участника</namespace>
      <namespace key="4" case="first-letter">Warcraft 3 Garena Вики</namespace>
      <namespace key="5" case="first-letter">Обсуждение Warcraft 3 Garena Вики</namespace>
      <namespace key="6" case="first-letter">Файл</namespace>
      <namespace key="7" case="first-letter">Обсуждение файла</namespace>
      <namespace key="8" case="first-letter">MediaWiki</namespace>
      <namespace key="9" case="first-letter">Обсуждение MediaWiki</namespace>
      <namespace key="10" case="first-letter">Шаблон</namespace>
      <namespace key="11" case="first-letter">Обсуждение шаблона</namespace>
      <namespace key="12" case="first-letter">Справка</namespace>
      <namespace key="13" case="first-letter">Обсуждение справки</namespace>
      <namespace key="14" case="first-letter">Категория</namespace>
      <namespace key="15" case="first-letter">Обсуждение категории</namespace>
      <namespace key="110" case="first-letter">Форум</namespace>
      <namespace key="111" case="first-letter">Обсуждение форума</namespace>
      <namespace key="420" case="first-letter">GeoJson</namespace>
      <namespace key="421" case="first-letter">GeoJson talk</namespace>
      <namespace key="500" case="first-letter">Блог участника</namespace>
      <namespace key="501" case="first-letter">Комментарий блога участника</namespace>
      <namespace key="502" case="first-letter">Блог</namespace>
      <namespace key="503" case="first-letter">Обсуждение блога</namespace>
      <namespace key="828" case="first-letter">Модуль</namespace>
      <namespace key="829" case="first-letter">Обсуждение модуля</namespace>
      <namespace key="1200" case="first-letter">Стена обсуждения</namespace>
      <namespace key="1201" case="first-letter">Тема</namespace>
      <namespace key="1202" case="first-letter">Приветствие стены обсуждения</namespace>
      <namespace key="2000" case="first-letter">Board</namespace>
      <namespace key="2001" case="first-letter">Board Thread</namespace>
      <namespace key="2002" case="first-letter">Topic</namespace>
      <namespace key="2900" case="first-letter">Карта</namespace>
      <namespace key="2901" case="first-letter">Карта разговоры</namespace>
    </namespaces>
  </siteinfo>
  <page>
    <title>Герои</title>
    <ns>0</ns>
    <id>143</id>
    <revision>
      <id>163</id>
      <parentid>151</parentid>
      <timestamp>2026-06-07T13:08:23Z</timestamp>
      <contributor>
        <username>Mifark</username>
        <id>61600833</id>
      </contributor>
      <minor/>
      <comment>Mifark переименовал страницу [[Статья о главном антагонисте]] в [[Герои]]</comment>
      <origin>151</origin>
      <model>wikitext</model>
      <format>text/x-wiki</format>
      <text bytes="5456" sha1="rgv7ohyutuj3f5s62k0lrjfurihz4uh" xml:space="preserve">
=== '''''Герои''''' ===

: '''''Основная статья: Герои (Warcraft III)'''''

'''''У игрока появилась возможность нанимать новый вид игровых персонажей — героев (ориг. Hero). Герои у каждой расы уникальны и помимо стандартного сражения наделены дополнительными способностями, которые усиливаются по мере развития, или получения опыта, что ставит героя выше любого другого юнита. Герой способен развивать свои умения и использовать предметы и артефакты. Максимальный уровень героя — 10, на 6 уровне он получает особую мощную способность (ориг. Ultimate). Всего герой обладает четырьмя умениями, каждое из которых, за исключением особо мощной, можно улучшить дважды после получения. Герои обладают разными типами тактических и магических умений — атакующих, защитных, вспомогательных, а также аурами.'''''

'''''Чаще всего тот игрок, который первым улучшил своего героя до 6-го уровня и получил особо мощную способность, имеет преимущество и гораздо больше шансов на победу в сценарии-схватке.'''''

'''''Связанные с героями игровые понятия:'''''

* '''''Опыт (ориг. Experience) — очки, получаемые героями после каждого убийства враждебного юнита. Накопление опыта приводит к повышению уровня героя. Каждое повышение уровня усиливает героя и даёт возможность повысить уровень одного из его навыков.'''''
* '''''Аура — способность героя усиливать себя и окружающих его союзных юнитов постоянным магическим воздействием. Ауры могут повышать показатель защиты и атаки, скорость передвижения, скорость восстановления маны или здоровья и т. п.'''''
* '''''Предметы — вещи, покупаемые для героя в магазине или найденные на картах. Они усиливают характеристики героев, могут создавать ауры, позволяют пользоваться заклинаниями и пр.'''''

[[Файл:Hero.webp|мини|480x480пкс]]
'''''Герои резко изменили игровой процесс и баланс — игра стала динамичнее и разнообразнее. Развитие героя осуществляется по принципу классической CRPG и стало одним из основополагающих особенностей игры. У каждой фракции есть три типа героев: полководец (лидер), боец (упор на тактические способности и ближний бой) и заклинатель (упор на магические способности и дальний бой).'''''

* '''''Полководец (лидер) является проводником сверхъестественных сил, дарующих ему, помимо заклинаний, ауру: в определённом радиусе от героя дружественные войска получают постоянное определённое преимущество, действующее как пассивный положительный эффект.'''''
* '''''Боец (рукопашник) использует свои способности для собственного усиления и против своих врагов.'''''
* '''''Заклинатель (маг) атакует противника дистанционными атаками и использует различные заклинания.'''''

'''''Получение опыта и развитие героев осуществляется посредством убийств войск противника или нейтральных юнитов, управляемых компьютером и охраняющих значимые объекты и различные постройки на картах. Кроме опыта за убийство таких юнитов, игрок получает ещё и золото, а после победы над особо сильными из них — полезные предметы и артефакты. В дополнении The Frozen Throne герои за убийство нейтральных юнитов получают опыт только до 5-го уровня.'''''</text>
      <sha1>rgv7ohyutuj3f5s62k0lrjfurihz4uh</sha1>
    </revision>
  </page>
  <page>
    <title>Сеттинг</title>
    <ns>0</ns>
    <id>137</id>
    <revision>
      <id>161</id>
      <parentid>143</parentid>
      <timestamp>2026-06-07T13:08:06Z</timestamp>
      <contributor>
        <username>Mifark</username>
        <id>61600833</id>
      </contributor>
      <minor/>
      <comment>Mifark переименовал страницу [[Статья о главном персонаже]] в [[Сеттинг]]</comment>
      <origin>143</origin>
      <model>wikitext</model>
      <format>text/x-wiki</format>
      <text bytes="2150" sha1="koqnnur2qvbss9dsmfh55mevjcr5nkw" xml:space="preserve">'''''Действие Warcraft III происходит в Азероте, который разделён на три основных континента: Калимдор, Восточные Королевства и Нордскол. Термин« Восточные королевства» в игре не упоминается, вместо этого фигурируют другие названия, такие как, к примеру, Лордерон, что означает, судя по всему именно северную часть Восточных Корлевств. Люди населяют, в основном, Лордерон, как, впрочем, и орки; в то же время, ночные эльфы живут в Калимдоре. В центре мира бушует огромный, непрерывный шторм, названный Вечным Штормом (или Водоворотом), появившийся после разрушения Колодца Вечности. Кампания игры начинается спустя 12 лет после событий Warcraft II: Beyond the Dark Portal и рассказывает о пришествии демонов в Азерот.'''''

'''''Сюжет игры подаётся посредством заставок на движке игры перед миссиями («главами»), посредством так называемых интерлюдий, а также промежуточных кинематографических видеороликов. Кроме того, дополнительная информация содержится в руководстве к игре. Кампания подразделяется на пять глав: первая – обучение основам игры, остальные четыре рассказывают историю с точки зрения людей Лордер она, нежити, орков и ночных эльфов соответственно.'''''
[[Файл:Maxresdefault.jpg|центр|мини|453x453пкс]]</text>
      <sha1>koqnnur2qvbss9dsmfh55mevjcr5nkw</sha1>
    </revision>
  </page>
  <page>
    <title>Сюжет</title>
    <ns>0</ns>
    <id>144</id>
    <revision>
      <id>165</id>
      <parentid>153</parentid>
      <timestamp>2026-06-07T13:08:41Z</timestamp>
      <contributor>
        <username>Mifark</username>
        <id>61600833</id>
      </contributor>
      <minor/>
      <comment>Mifark переименовал страницу [[Статья о первой серии/игровой миссии]] в [[Сюжет]]</comment>
      <origin>153</origin>
      <model>wikitext</model>
      <format>text/x-wiki</format>
      <text bytes="27407" sha1="04enw6g65oyevms1iqv2f79opx32lku" xml:space="preserve">== '''Сюжет''' ==
'''''По традиции, которой придерживается Blizzard, кампания в игре носит обучающий характер: игрок постепенно знакомится с разнообразием игрового мира, сложность заданий плавно повышается, и соответственно развивается сюжетная линия. Reign of Chaos не стала исключением. Для того, чтобы показать новые возможности героев, из каждой фракции был выбран типичный представитель класса, с участием которого предлагается выполнить по крайней мере одну миссию. Этих героев наделили яркими, запоминающимися характерами, и на них завязан сюжет кампании, череда событий, оказавших определяющее влияние на судьбы всех наций Азерота.'''''

; '''''Пролог'''''

: '''''Основная статья: Исход Орды (Warcraft III)'''''

'''''Обучающая кампания, где игрок выступает в роли Тралла, молодого орочьего вождя. Тралл видит сон, в котором некий пророк говорит, что Тралл должен повести Орду к землям Калимдора. Тралл подчиняется и начинает готовить войска к отплытию. Позднее в повествовании Тралл снова появляется вместе с другом своего отца, Громом Адским Криком, вождём клана Песни Войны, когда орки прибывают к берегам Калимдора.'''''

'''''Кампания состоит из двух миссий — в первой игрока обучают управлению армией и интерфейсом игры, во второй — управлению базой. В демо-версии игры и дополнении The Frozen Throne есть три дополнительные миссии, продолжающие эту кампанию.'''''

; '''''Кампания людей'''''

: '''''Основная статья: Падение Лордерона (Warcraft III)'''''

'''''В этой главе игрок знакомится с героями Альянса: паладин (Артас), горный король (Мурадин), верховный маг (Джайна).'''''

'''''Игрок выступает в роли Артаса Менетила, молодого принца и паладина, который объединяется с волшебницей Джайной Праудмур в стремлении побольше разузнать о таинственной напасти, связанной с тёмным магом — некромантом по имени Кел'Тузад. После смерти Кел'Тузада Артас отправляется в город Стратхольм, где движимый ненавистью к нежити, уничтожающей его народ, вырезает всё поселение, отравленное магической чумой, и необратимо превращающееся в слуг командующего войсками нежити натрезима Мал'Ганиса. Не поддержанный паладином Утером Светоносным и Джайной, Артас отправляется в Нордскол, где надеется найти и одолеть скрывающегося Мал'Ганиса. Встретившись с гномьим вождём Мурадином Бронзобородом, Артас находит проклятый клинок Нер'Зула, называемый Ледяная Скорбь. Артас добирается до Тёмной Цитадели и уничтожает Мал'Ганиса. Жажда мести настолько захватывает молодого принца, что Король-лич в конечном счёте телепатически сводит его с ума и порабощает его душу. Теперь принц объединяется с теми, с кем прежде так страстно боролся. Вернувшись в Лордерон, он убивает своего отца, короля Теренаса Менетила II и захватывает власть в Лордероне.'''''

; '''''Кампания нежити'''''

: '''''Основная статья: Путь Проклятых (Warcraft III)'''''

'''''В этой главе игрок знакомится с героями Плети: рыцарь смерти (Артас), король мёртвых (Кел'Тузад), повелитель ужаса (Тихондрий).'''''

'''''Артас, став рыцарем смерти, получает задание от повелителя ужаса Тихондрия возродить Культ Проклятых и теперь уже воскресить Кел'Тузада. Для этого Артас отправляется в город Сильвергард , расположенный в Кель'Таласе, так как только сила расположенного там Солнечного Колодца способна возродить могущественного некроманта. Во время наступления на эльфийские земли Артас встречает армию эльфов под предводительством Сильваны Ветрокрылой, и уничтожает её, а саму Сильвану превращает в банши.'''''

'''''После воскрешения Кел'Тузада в виде лича, тот рассказывает Артасу о тех, кто направляет Плеть, Пылающем Легионе, и их плане по захвату мира. Рыцарь смерти узнаёт, что он был выбран Королём-личем задолго до создания культа и что повелители ужаса, такие как Мал'ганис и Тихондрий, призваны контролировать наступление. Следующей частью плана является призвание в Азерот великого демона Архимонда. Для этого Артас и Кел'Тузад направляются в город магов Даларан, за книгой Медива. Кампания заканчивается призванием Архимонда и полным разрушением Даларана.'''''

; '''''Кампания Орков'''''

: '''''Основная статья: Вторжение в Калимдор (Warcraft III)'''''

'''''В этой главе игрок знакомится с остальными героями Орды: вождь минотавров (Кэрн), мастер клинка (Гром).'''''

'''''Войска Орды прибывают к берегам Калимдора, но, разбросанные штормом, оказываются в разных местах, и Тралл начинает собирать их вдоль побережья. Здесь он встречает вождя тауренов, Кэрна Кровавое Копыто. Тралл помогает ему защитить деревню тауренов от кентавров и сопроводить караван вьючных кодоев к поселению Мулгор. Кэрн рассказывает Траллу об оракуле, который способен узнавать будущее и Тралл направляется на его поиски, надеясь узнать будущую судьбу Орды. По пути он встречает Грома Адского Крика, наткнувшегося на отряд людей. Разведчики доносят, что люди заняли весь путь и Тралл нанимает дирижабли гоблинов, чтобы добраться до оракула.'''''

'''''После отлёта Тралла, Гром отправляется в местные леса, чтобы подготовить новый лагерь к возвращению вождя. Однако во время постройки орками уничтожается много деревьев, что пробуждает древнего полубога ночных эльфов, Ценариуса, который в ответ уничтожает большую часть лагеря. Тогда же демон Маннорот появляется в лесу и оскверняет ближайший к лагерю орков живительный источник своей кровью. Орки, почувствовав силу, исходящую от источника, пробуют его воды и становятся гораздо сильнее и кровожаднее. Благодаря полученной силе, им удаётся одолеть Ценариуса, но взамен они получают зависимость от Маннорота.'''''

'''''Тралл и Кэрн тем временем пробиваются через лагеря людей, что стоят лагерем перед пещерой с оракулом. Пройдя через эту пещеру, населённую разными существами, они встречаются с оракулом. Им оказывается Медив, который был пророком во сне Тралла и который привёл в Калимдор и людей. Он сообщает, что Пылающий Легион уже захватил земли Лордерона и подчинил себе Грома Адского Крика, и что единственный способ спастись — объединиться всем расам Азерота в борьбе с демонами. Тралл и Джайна, которая тоже пришла встретится с оракулом, соглашаются, заключая союз. В последней миссии они работают вместе, освобождая от демонического подчинения Грома и повергая Маннорота.'''''

; '''''Кампания ночных эльфов'''''

: '''''Основная статья: Конец вечности (Warcraft III)'''''

'''''В этой главе игрок знакомится с героями ночных эльфов: жрица Луны (Тиренд), охотник на демонов (Иллидан), хранитель рощи (Малфурион).'''''

'''''Войска Пылающего Легиона вторгаются в земли ночных эльфов. Верховная жрица Луны Тиранда пробуждает верховного друида Малфуриона и освобождает его брата Иллидана из подземной темницы. Принц Артас, поняв, что Пылающий Легион составляет конкуренцию Плети в борьбе за власть, рассказывает Иллидану о мощном артефакте, которым владеют демоны — черепом Гул'дана, распространяющим порчу на земли Ночных эльфов. Иллидану удаётся добраться до этого артефакта, но вместо того, чтобы уничтожить его, он впитывает его демоническую силу. С приобретённой силой Иллидан одолевает Тихондрия — правую руку верховного демона Архимонда, но подвергается осуждению со стороны Ночных эльфов и изгоняется из их земель. Тем временем возле Мирового древа готовится решающая битва. Пока силы Альянса и Орды сдерживают атаки демонов, ночные эльфы устраивают демонам ловушку. После прорыва сквозь войска людей, орков и эльфов Архимонд устремляется к Мировому древу, чтобы впитать в себя его великую силу. Внезапно многочисленные древние духи древа окружают демона, и, принося себя в жертву, в смертоносном взрыве уничтожают его. С гибелью своего лидера, войска Пылающего Легиона оказываются повержены. Люди, орки и ночные эльфы, заключив союз, начинают новую жизнь в Калимдоре.'''''

== '''''Редактор уровней''''' ==

: '''''Основная статья: Редактор (Warcraft III)'''''

'''''В комплекте с игрой поставляется редактор карт (ориг. World Editor), благодаря которому в сети появилось множество неофициальных карт, в которых игровой процесс может полностью отличаться от обычного. Одной из популярнейших карт стала DotA: Allstars, также получили развитие множество других модификаций, таких, как Tower defense, Hero survival и другие. Через год к игре было выпущено дополнение, The Frozen Throne, которое также стало популярно у игроков и получило множество положительных рецензий.'''''

'''''Warcraft III включает в себя редактор уровней-сценариев, использующий скриптовый язык, подобно тому, который был в StarCraft. С помощью редактора возможно изменять характеристики любого юнита, здания и заклинаний. Это привело к созданию игроками своих собственных внутриигровых сцен, диалоговых вставок и погодных эффектов. Есть даже любительские фильмы, созданные с помощью этого редактора. Многие пользовательские карты имели своеобразный, непохожий на оригинальную игру геймплей. Редактор сценариев внёс огромный вклад в долговечность игры.'''''

== '''''Онлайн-игра на Battle.net''''' ==
'''''Warcraft III является второй игрой в серии Warcraft, которая поддерживает сетевую игру через интернет на сервере Battle.net. В игре присутствуют четыре сервера, условно разделенные на Северную и Южную Америки, Азию и Европу, игроки которых могут играть между собой, но не могут взаимодействовать с игроками с другого сервера. На Battle.net можно играть только с лицензионной копией игры.'''''

'''''Для входа в систему игроку нужно нажать кнопку «Battle.net» в главном меню игры. Игра сама выбирает сервер, однако при желании можно выбрать любой из четырех серверов, нажав кнопку с изображением лупы. После успешного соединения игроку показывается экран приветствия в виде стилизованных ворот с замком в виде головы льва, и становится возможно авторизоваться или зарегистрироваться. После авторизации игрок попадает на главную страницу, с которой он может начать играть. Сверху на ней присутствует панель с кнопками, с помощью которых игрок может начать играть либо посмотреть свой профиль, перейти во встроенный чат или на веб-страницы турниров и рейтингов. Также на главной странице присутствуют новости и статистика по текущему количеству игроков и игр в системе.'''''

'''''Все игры в системе делятся на рейтинговые и пользовательские. Для проведения рейтинговых игр предназначена система автоматического поиска противников: игроку или группе игроков нужно выбрать вариант игры (1x1-4x4 или FFA), свои расы и, по желанию, исключить несколько доступных карт, после чего нажать кнопку «Начать игру» и система начнет поиск противников, соответствующих текущему уровню игрока или команды, который отображается в виде числа. В рейтинговую игру может играть один человек или союзная команда от двух до четырех человек. По результатам рейтинговых игр начисляются и снимаются очки, а получив определенное количество очков, игрок или команда получает или теряет уровень.'''''

'''''Все остальные игры являются пользовательскими, не влияют на рейтинг и по ним не ведется статистика. Для начала такой игры нужно нажать кнопку «Пользовательская игра», после чего игроку будет доступен интерфейс, похожий на интерфейс игры по локальной сети.'''''

== '''''Разработка''''' ==
'''''Blizzard анонсировала Warcraft III, тогда ещё без приставки Reign of Chaos, 2 сентября 1999 года на европейской выставке European Computer Trade Show (ECTS). Тогда же было объявлено, что, в отличие от Warcraft II, новая игра будет полностью трёхмерной, в ней будет шесть игровых рас (Орки, Люди, Демоны, и ещё три неизвестных) и она будет выполнена в новом жанре RPS (Role Play Strategy, стратегия с элементами RPG). Последнее означало, что игрок будет меньше фокусироваться на сборке ресурсов и управлении базой, и больше — на развитии подконтрольных ему отрядов и выполнении игровых заданий. Были показаны скриншоты игры и видеоролики, демонстрирующие игровой процесс. На тот момент графически игра выглядела весьма хорошо для своего времени. Было сообщено, что игра выйдет в 2000 году.'''''

'''''К 2000 году стало известно, что четвёртой игровой расой станет Нежить. В июне этого же года журнал GameSpot провел интервью с Робом Пардо, который сообщил, что игра закончена на 30% и что из игры была удалена одна из шести рас, которая так и осталась неназванной.'''''

'''''На выставке MacWorld Expo в июле 2000 года Blizzard объявила, что игра будет выпущена в том числе и для компьютеров Macintosh.'''''

'''''В конце 2000 года выпуск игры был перенесена на начало 2001 года. Тогда же Blizzard отказалась от жанра RPS, и было решено оставить игру в стиле RTS с наличием героев. Позже сроки выхода сдвигались ещё дважды: сначала игру перенесли на вторую половину 2001 года, и затем — окончательно на 2002 год.'''''

'''''1 февраля 2001 года стало известно полное название игры — Warcraft III: Reign of Chaos. Тогда же стало известно, что количество играбельных рас сократится до четырёх. Ими стали Альянс, Орда, Ночные эльфы и Нежить. Из фракции Пылающего легиона было решено оставить только юнитов и здания.'''''

'''''В ноябре 2001 года Blizzard выпустила обновление 1.09c для Diablo II, с помощью которого производился анонимный сбор информации о конфигурациях компьютеров для будущей оптимизации Warcraft III. Однако, при установке обновления можно было отменить сбор данных.'''''

'''''С 7 января по 8 февраля 2002 года состоялся набор бета-тестеров. Было отобрано около 5000 человек. В бета-версии было возможно играть только через Battle.net и отсутствовали одиночная игра и возможность игры по локальной сети. Для тех, кто не участвовал в бета-тесте, Blizzard примерно раз в 1-4 дня представляла одного юнита или героя из игры.'''''

'''''Существует английская демо-версия игры, которая вышла 2 декабря 2002 года, через шесть месяцев после выхода игры. Она содержит 5 миссий за орду, две из которых взяты из пролога Reign of Chaos, а три новые в дальнейшем вошли как отдельная мини-кампания в дополнение The Frozen Throne. В демо-версии нет возможности играть по сети и на пользовательских картах, и отсутствует редактор карт World Editor. В ней также можно играть через Battle.net, но только матч один-на-один за орду и только между игроками демо-версии. Она занимает около 100 Мб.'''''

== '''''Продажи и отзывы''''' ==
'''''Warcraft III в своё время была одной из наиболее ожидаемых игр: было сделано более 4,5 миллиона предварительных заказов и более одного миллиона копий игры продано менее чем за месяц, что сделало её самой быстро распродаваемой ПК-игрой на тот момент. Она была встречена множеством положительных рецензий, а часть изданий отметили игру титулами «Лучшая игра года» и «Лучшая стратегия года». Также игра получила высокие оценки и у игроков. В чарте еженедельных продаж от NPD Techworld игра занимала первое место два месяца.'''''

== '''''Warcraft III: The Frozen Throne''''' ==

: '''''Основная статья: Warcraft III: The Frozen Throne'''''

'''''Официальное дополнение к видеоигре Warcraft III: Reign of Chaos вышло в продажу 1 июля 2003 года. The Frozen Throne содержал четыре новых кампании, дополнительный игровой контент для каждой из фракций, обновлённый редактор уровней, изменённый баланс, что позволило снискать дополнению оглушительный успех.'''''

== '''''Warcraft III: Reforged''''' ==

: '''''Основная статья: Warcraft III: Reforged'''''

'''''Ремейк игры, включающий весь контент оригинальной игры вместе с дополнением, был выпущен 28 января 2020 года. Игра была в значительной мере улучшена визуально, основной сюжет остался практически без изменений, кроме того, были сохранены и улучшены кинематографические ролики оригинала. Ремастер получил неоднозначные отзывы от профессиональных критиков, и разгромные — от обычных игроков, на данный момент на агрегаторе Metacritic у игры одна из самых низких пользовательских оценок среди всех.'''''</text>
      <sha1>04enw6g65oyevms1iqv2f79opx32lku</sha1>
    </revision>
  </page>
  <page>
    <title>Garena</title>
    <ns>0</ns>
    <id>145</id>
    <revision>
      <id>167</id>
      <parentid>155</parentid>
      <timestamp>2026-06-07T13:09:05Z</timestamp>
      <contributor>
        <username>Mifark</username>
        <id>61600833</id>
      </contributor>
      <minor/>
      <comment>Mifark переименовал страницу [[Место действия темы вики]] в [[Garena]]</comment>
      <origin>155</origin>
      <model>wikitext</model>
      <format>text/x-wiki</format>
      <text bytes="5786" sha1="g1x7r4ulfncb32bx2en7rr8f24suubp" xml:space="preserve">
'''''Garena (ранее — GGC, Gamers for Gamers Client или GG Client) — это клиент, создающий виртуальную локальную сеть (псевдо‑LAN) для многопользовательской игры по интернету. Изначально платформа была популярна в Азии, но получила распространение и в других регионах.'''''

'''''Ключевые особенности:'''''

* '''''Эмуляция LAN. Garena объединяет компьютеры игроков в единую виртуальную сеть с временными IP‑адресами (обычно вида &lt;code&gt;192.168.29.xxx&lt;/code&gt;). Это позволяет играть так, будто все находятся в одной локальной сети.'''''
* '''''Низкий пинг. Часто обеспечивает более стабильное соединение и меньший пинг, чем официальные серверы (например, Battle.net).'''''
* '''''Античит‑система. Платформа активно борется с читерами (MapHack, DropHack и т. д.). За использование запрещённых программ аккаунт банят навсегда.'''''
* '''''Свобода хостинга. Создать игру может любой игрок, независимо от типа IP или провайдера.'''''
* '''''Система уровней и кланов. В Garena есть своя система прокачки (опыт начисляется за время в игре) и возможность объединяться в кланы с внутренней иерархией.'''''

== '''''Как играть в Warcraft III через Garena''''' ==
'''''Чтобы начать играть, вам понадобятся:'''''

# '''''Установленный клиент Garena (скачивается с официального сайта &lt;code&gt;garena.com&lt;/code&gt;).'''''
# '''''Установленная игра Warcraft III (включая The Frozen Throne, если планируете играть в TFT‑режимы) на вашем компьютере.'''''

'''''Пошаговая настройка:'''''

# '''''Запустите клиент Garena и войдите в свой аккаунт.'''''
# '''''В списке игр выберите Warcraft III: TFT (или просто Warcraft III, в зависимости от версии клиента).'''''
# '''''Выберите подходящую комнату (например, Europe – TFT Russian Room 1). Двойной клик по названию комнаты — вы внутри.'''''
# '''''Нажмите кнопку Settings (Настройки) в клиенте Garena.'''''
# '''''Найдите в списке игру Warcraft III: TFT, затем укажите путь к исполняемому файлу игры (&lt;code&gt;war3.exe&lt;/code&gt; или &lt;code&gt;w3l.exe&lt;/code&gt; для некоторых пиратских версий).'''''
# '''''Нажмите Start Game — запустится Warcraft III.'''''
# '''''В самой игре выберите режим Локальная сеть (LAN), а не Battle.net.'''''
# '''''В списке доступных игр вы увидите созданные другими игроками сессии (или свою собственную, если вы хост). Двойной клик — и вы в игре.'''''

== '''''Популярные режимы Warcraft III в Garena''''' ==

* '''''1vs1 Melee. Классические сражения один на один на стандартных картах. Часто есть ладдер (рейтинговая система) для отслеживания прогресса.'''''
* '''''RPG / Кастомные карты. Огромное количество пользовательских карт с уникальными правилами и механиками.'''''
* '''''DotA Allstars (Defense of the Ancients). Легендарная карта, которая стала прародителем жанра MOBA. До появления DotA 2 и League of Legends была одной из самых популярных в Garena.'''''
* '''''Кооперативные режимы. Например, карты типа Hero Defence или Tower Defence, где игроки объединяются против волн врагов.'''''

----

== '''''Важные нюансы''''' ==

* '''''Трафик. Игра через Garena потребляет больше интернет‑трафика, чем через Battle.net (до 10–15 МБ в час).'''''
* '''''Фаервол. Иногда встроенный фаервол Windows или сторонний антивирус может блокировать соединение Garena. В таком случае попробуйте их временно отключить.'''''
* '''''Скорость интернета. Для комфортного хостинга (создания игр) рекомендуется иметь скорость отдачи не менее 512 кбит/с и приёма — 1 Мбит/с (особенно для больших карт, вроде DotA).'''''
* '''''Лицензирование. Garena позволяет играть без лицензионной копии Warcraft III, но использование пиратских версий может нарушать условия использования игры.'''''</text>
      <sha1>g1x7r4ulfncb32bx2en7rr8f24suubp</sha1>
    </revision>
  </page>
</mediawiki>
